# 3. ООП – Инкапсуляция и полиморфизм



Задание 1

Создайте класс, описывающий автомобиль. Какие атрибуты и методы должны быть полностью инкапсулированы? Доступ к таким атрибутам и изменение данных реализуйте через специальные методы (get, set). 

Задание 2 

Создайте 2 класса – языка, например, английский и испанский. У обоих классов должен быть метод greeting(). Оба создают разные приветствия. Создайте два соответствующих объекта из двух классов выше и вызовите действия этих двух объектов в одной функции (функция hello_friend). 

Задание 3 

Используя ссылки в конце данного урока, ознакомьтесь с таким средством инкапсуляции как свойства. Ознакомьтесь с декоратором property в Python. Создайте класс, описывающий температуру и позволяющий задавать и получать температуру по шкале Цельсия и Фаренгейта, причём данные могут быть заданы в одной шкале, а получены в другой.

Задание 4

Опишите два класса Base и его наследника Child с методами method(), который выводит на консоль фразы соответственно "Hello from Base" и "Hello from Child".

